新加坡停用南韓流感疫苗

節錄

新加坡停用南韓流感疫苗

南韓本月實施全國免費流感疫苗接種計劃以來，至少有59人注射疫苗後死亡，雖然韓方一再強調兩者無直接關聯，但新加坡決定暫停使用涉事的兩款疫苗，以策安全。

南韓現多宗死亡個案

新加坡前晚宣佈暫停使用南韓SK生物科學公司（SK Bioscience）生產的SKYCellflu四價流感疫苗及法國賽諾菲（Sanofi）生產的VaxigripTetra疫苗，但獅城強調，措施只是以防萬一，當地並無收到有人接種後死亡的報告，當局會繼續向韓方了解情況。

南韓為了防止即將來臨的冬季或出現武漢肺炎和流感「雙重大流行」，。。。。。。。。。

南韓衞生部門試圖平息公眾的疑慮，。。。。。。。。。

路透社

■南韓使用的賽諾菲生產的VaxigripTetra疫苗，被新加坡停用。